尼泊爾足球盃賽曾經出現嘅“香港隊”

呢段史，應該冇乜人記得，或者冇乜人知。

2013年，尼泊爾足球網媒goalnepal報道香港隊奪得Budha Subba Gold Cup(佛金盃)冠軍，我起初以為香港足腫派U隊去踢，睇真啲，呢隊香港隊一個香港籍球員都冇，不過尼泊爾嘅賽場飄揚著香港旗，又有banner寫住“hong kong football team”，都幾奇特。

活躍香港嘅Hong Kong Nepalese Football Team喺2013年以Hong Kong Nepalese Federation(香港尼泊爾聯合會)名義組成足球隊，係第二次前往尼泊爾比賽。

香港尼泊爾聯合會係喺香港居住嘅尼泊爾人成立嘅聯合會，件事嚴格上都關香港事，所以比賽場地有唔少區旗出現。

佢哋參加呢隻盃叫Budha Subba Gold Cup(佛金盃)，算係尼泊爾足球界嘅大賽，所以比賽嘅入場人數經常都有一兩萬，一到焦點比賽附近山坡更會企滿觀眾，場面比港超熱鬧，而參加嘅球會有尼泊爾一眾國家聯賽嘅勁旅例如三星、尼泊爾警察等等，香港尼泊爾聯合會係外隊身分參加，其實喺2012年“香港隊”已經參加呢個盃，不過香港呢面好少相關消息，而2013年“香港隊”參戰嘅部分球員包括：

尼泊爾本土球員
Sagar Thapa (隊長)，後衛，前尼泊爾國家隊隊長。*1

Bikesh Kuthu，守門員，前尼泊爾國家隊後備守門員。

Dipak Poudel，後衛，前尼泊爾國家隊成員。

Bhim - 中場。

Jagjit Shrestha，中場，前尼泊爾國家隊成員。

Rupesh KC，前尼泊爾U22國家隊成員

Pukar Gahatraj，前鋒，曾效力尼泊爾警察

外援：
Peter Segun，尼日利亞外援， 曾效力Friends Club。

Zikahe Dodoz，科特迪亞外援，曾效力Friends Club、三星。

Kelvin Embiole，國籍不詳...

Celistanus Tita (迪達)，喀麥隆外援， 曾效力屯門普高、元朗。

Henry Baise (亨利)，曾效力永義、公民。

首先香港2-1淘汰尼泊爾警察，4強以1-0淘汰三星，冠軍戰再以2-1勝Army，香港首奪冠軍。

“”香港球員“”賽後獲選
Sagar Thapa最佳後衛
Bikash Kuthu 最佳守門員
Dodoz Leonei最佳前鋒
Narad Rai最佳教練
Jagjit Shrestha最佳中場

呢隊香港尼泊爾聯合會即係尼泊爾土生球員 + 尼泊爾聯賽外援 + 香港聯賽外援組成嘅球隊，只會喺佛金盃先出現，而2012年參加佛金盃嘅香港尼泊爾聯合會就係以尼泊爾土生球員 + 香港土生尼泊爾球員+ 香港聯賽外援聯合組成。以往香港聯賽嘅丙組都有唔少尼泊爾裔球員出現，以前丙甲有隊叫城市曾經有唔少尼泊爾裔球員。

*1.Thapa因為打假波，已被AFC終身停賽。

善心打破兩日零回覆

幾有feel

henry baise係咪法圖斯細佬

Momay momay!!!

蝻

垃圾旗

幾有趣，可惜香港始終無乜人會留意

幾有趣
13年後仲有冇香港隊踢

係

冇喇，呢嗰盃有搞落去，不過香港冇派隊去踢。

正常，因為呢啲係少數族裔嘅事，同埋尼泊爾足球唔係國際焦點，本身好少外國媒體會報道。

有一個Hong Kong Nepalese Football Association一直運作，喺香港有自己嘅超級聯賽舉行，主要係尼裔參與，比賽地方係佐敦同元朗，我都相信冇乜香港人知道。

我入過去睇決賽，有幾百人入場，要畀錢買飛，睇睇吓有條尼仔喺我隔嚟扯牛牛， 完全擋我冇到。

以前仲會請一啲不知名非洲球員幫手踢一啲盃賽，有啲係港乙嘅非洲外援球員。

呢啲事一般香港人未必知，我以前踢衛生波，隊波同另一隊合併，有一半尼仔，三係佢哋話我知。

港尼超有冇華將踢

13 哥D文好多人覆

暫時冇，丙組業餘波就間中見到，甲組都有，不過好少，元朗U仔梯隊有，睇青年聯賽見過。

幾時一張飛
btw見到你fb同人打賭個post